按揭offer (要回贈定低H?)

賜教收到兩個按揭Offer 借500萬

1) H+1.4% P -2.5%, 0.6% cash rebate
2) H1.45% P -2.75%. 0.8% cash rebate

請教下應該揀一個高現金回贈(穩袋多一皮嘢先 等過罰息期後做轉按 但到時未必有靚rate)，定係揀一個低H rate(secure左個算係好小小既rate) 好？

邊間銀行

差果一皮 就睇你果一皮 易唔易搵得返啦 一皮又唔係多錢

依家係咪無間做到1%以上?

岩不過而家銀行cash rebate低到覺得多1萬已經好多

我申請唔見有

拎rebate 算
2年利息先相差3k 如果無計錯的話

遲下加息供cap 都一齊 緊係要回贈啦

ching計得岩

岩呀不過今年6月開始Hibor低過1% 用唔到個cap
係擔心再轉按無左靚仔H+1.4%

咁你諗下 6月之前又係點
你30年 有幾多個月 好似依家咁

你借幾成？銀行個rebate 唔係直接借款計。
如你做9成，即樓價大約550萬，咁個rebate係用550x 0.6去計
如你做8成，樓價大約620萬，咁就620x0.6去計
如你係1000萬樓借500，咁先係500去計

你預無得轉按會實際d

同銀行double confirmed, 我個cash rebate係loan amount 500萬去計呀

邊兩間？
我問過獅子同阿爺，兩間都係用六成計rebate, 仲以為間間都係

可能佢6成=5M

巴打突破盲腸

我都有講，佢樓價1000萬既話咪用500萬去計
Btw, 800萬樓上係計5成，唔係6成
不過可能樓主果兩間銀行真係直計，我自己睇開呀山呀爺大貓

真係想知有邊間直計咁著數

銀行唔計按保嘅rebate ，樓價6成* 0.6-0.8% cash rebate

不過上年我轉按就真係loan amount 計2.% rebate, 係唔係新做按揭同轉按rebate係唔同？

因為你轉按無做按保(多數都係)，所以個loan amount 咪已經係樓價(轉按既話就係估價) 既6成，咪直接loan amount 計2%